警狙擊倫敦金巢穴 直搗灝天、天裕 查1,900萬騙案 拘捕26人

2018年07月12日

警狙擊倫敦金巢穴 直搗灝天、天裕
查1,900萬騙案 拘捕26人

■北角涉案公司樓下有人撒傳單，指控高層騙財騙色。劉漢權攝

【本報訊】倫敦金騙案集團假借投資為名設局，令最少33名市民損失共達1,900萬元，警方接報後昨日大舉採取拘捕行動，搜查全港多個地點，包括大賣電視廣告的灝天金融集團以及天裕控股集團的辦公室。行動中，警方拘捕兩間公司3名高層在內的26人，撿走逾百箱文件及電腦等證物，不排除有更多人被捕。

記者：鄭大康 姜偉康

■警方昨日在灣仔拘捕多名涉及倫敦金騙案男女。

被捕人士分別為17男9女（介乎18至53歲），涉嫌串謀詐騙。消息稱，被捕人當中包括灝天金融一名53歲姓楊男高層，以及天裕控股兩名男高層，被捕26人通宵扣查。《蘋果》事後嘗試聯絡灝天金融主席楊炳坤，又分別透過電郵向灝天金融和天裕控股了解事件，但至截稿前均未獲回覆。

昨中午12時許，警方商業罪案調查科聯同網絡安全及科技罪案調查科、毒品調查科及機動部隊人員展開代號「斷風」（SPLITFLASH）的行動，搜查全港多個地點，搗破涉案的倫敦金騙案集團。行動中，大批警員掩至灝天金融位於北角電氣道183號友邦廣場的辦公室搜查，至傍晚時分陸續撿走逾百箱文件等證物。

■兩名黑衣人撒傳單後迅速離開現場。

撿走多部名車

另一邊廂，探員又到天裕控股位於灣仔告士打道151號的辦公室，現場所見，警員帶備鐵鎚、油壓剪及頭盔等爆破工具入內，其後撿走多台電腦、現金及多箱文件等。消息稱，商業罪案調查科人員在案中另外撿走多部名車，當中兩部車輛被扣留在大埔新界北總部。

據了解，警方早前接獲多名市民報案，指懷疑墮入倫敦金騙案，經調查後遂展開是次拘捕行動。警方初步調查顯示，案件最少涉及33名受害人，損失金額約1,900萬元。根據警方數字，今年1月至5月共接獲3宗倫敦金騙案，涉款5,900萬元。

騙徒主要透過手機通訊程式WeChat找尋受害人，然後假借投資倫敦金為名，施以美人計或美男計色誘事主入局投資。其間騙徒會要求受害人簽署授權書，聲稱代為操作投資，過程中騙徒透過頻密交易並收取高昂佣金，把事主的投資蝕光。

■灝天金融主席楊炳坤（中）曾贊助慈善拳賽。灝天金融fb圖片

被警方搜查的灝天金融集團及天裕控股集團（香港）有限公司，都是本港中型的金融投資公司。公司註冊處資料顯示，灝天金融的大股東為楊炳坤，楊炳坤亦兼任集團主席。灝天金融過往經常在電視大賣廣告吸客，並打着「灝天金融，助你網上稱雄！」的口號。據該公司網頁資料，該公司活躍於證券，外匯、期貨和貴金屬市場。

天裕控股則標榜是一間綜合性金融服務機構，於80年代開始運作。今年初該公司經歷高層變動，前董事劉志堅呈辭，現時集團主席是吳曉輝。據該公司網頁介紹，天裕控股總部設在香港，現時業務包括黃金買賣、財務顧問、娛樂文化事業及慈善服務等，遍佈全球。

上一則
巴士站距離太近致塞車 政府：為分流開多個站

下一則
下一則
街招控訴男高層騙財騙色

街招控訴男高層騙財騙色

受害人貼女騙徒相 警惕投資者

係精神既！！

左手邊條女，可以一戰

平時食開屎？

Sor, 平時蒙頭入閘

倫敦金呃足幾廿年都無事，今次呃左個大陸人即刻比人剷起底

係咪呃左d大粒佬